\begin{tutorial}{Я~--- Карта}

Авторское решение применяет метод бинарного подъёма для функции от одной переменной. 

Сначала требуется найти значение сложной функции вида $f(g(x))$ на всей области определения, то есть для каждой вершины. При нечётном $k$ дополнительно отдельно считается значение $f(x)$. Делается это за $O(n)$. 

Далее делается бинарный подъём. Пусть $up[i][j]$~--- значение цепочки функций от $i$-й вершины, где сложная функция $f(g(x))$ повторяется $2^j$ раз. Имеется следующая зависимость: $up[i][j] = up[up[i][j - 1]][j - 1]$. Такой препроцессинг займет $O(n \cdot \log_{2}{k})$.

Затем $k$ делится пополам, поскольку $f(g(x))$ считается за одну итерацию.

Затем за $O(\log_{2}{k})$ ищется ответ на цепочку функций следующим образом: $k$ представляется в~виде суммы степеней двоек, и для каждой степени двойки от младшей к старшей определяется значение цепочки функций от текущего значения $x$. 

Пусть, например, $k = 6$. В виде суммы степеней двоек это $4 + 2$, поэтому нужно будет сделать две итерации $x = up[x][1]$, $x = up[x][2]$ и получить ответ.

Остается, зная родителя каждой вершины, восстановить путь от библиотеки до корня.

\end{tutorial}
